# [城市跟踪者](http://open.163.com/movie/2018/3/D/L/MDCVQMGU0_MDCVQUDDL.html)

讲师 *何志森*

## 分类

社会 | 趣味科普 | 演讲

## 演讲说明

何志森，Mapping工作坊创始人，华南理工大学建筑学院教师。

## 正文到此结束

很有趣的演讲，老师的幽默风趣现在回想起来还记忆犹新：

>1. 才发现**尿壶**背后是人与人之间的关系
>2. 每一个人都是你的老师，每一个人的**生活都是一本书**
>3. 我根本不会在意我隔壁住着什么人，他过着怎样的生活，他今天是开心还是难过
>4. 希望每一个人内心都有一颗**柔弱的心**，但柔弱并不代表软弱，我觉得越柔弱的人他一定越强大

读完老师的演讲，有几个概念一直挥之不去：

1、
没有全知全能。

2、
设计的意义在于拉近人与人之间的联系。很多事情也是这样的，比如吃饭时的座位等。